{
    "<p>Curator Mus\u00e9e royal des Beaux-Arts de Belgique, in Brussels; maecenas.": [
        [
            11,
            16,
            [
                "Muse",
                "Muses",
                "Mused",
                "Fusee"
            ]
        ],
        [
            23,
            26,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            64,
            72,
            [
                "accents",
                "arenas",
                "ascends",
                "Marianas",
                "ascents",
                "maidens"
            ]
        ]
    ],
    "Bautier was the son of Edmond Bautier and Marie Querton.": [
        [
            0,
            7,
            [
                "Gautier",
                "Battier"
            ]
        ],
        [
            30,
            37,
            [
                "Gautier",
                "Battier"
            ]
        ],
        [
            48,
            55,
            [
                "Question",
                "Puerto",
                "Burton",
                "Everton",
                "Quentin",
                "Merton"
            ]
        ]
    ],
    "After having attended the Ath\u00e9n\u00e9e royal at Ixelles, near Brussels, he studied law and history at the Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.": [
        [
            26,
            33,
            [
                "Athene"
            ]
        ]
    ],
    "From this university he earned the degree of doctor in law and the degree of doctor in philosophy and letters.": [],
    "He enrolled at the Brussels Bar, but he soon left the practice of law.": [
        [
            0,
            14,
            [
                "He enrolled in",
                "He enrolled for"
            ]
        ]
    ],
    "He instead chose a career in art history.": [],
    "In 1907 he was among the founders of the Soci\u00e9t\u00e9 des Amis des Mus\u00e9es royaux de l'\u00c9tat in Brussels.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1907,"
            ]
        ],
        [
            41,
            48,
            [
                "Society"
            ]
        ],
        [
            49,
            52,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            53,
            57,
            [
                "AMIS",
                "Aims",
                "Axis",
                "Amid",
                "APIs",
                "Amos"
            ]
        ],
        [
            58,
            61,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            62,
            68,
            [
                "Muses",
                "Fusees",
                "Mushes",
                "Musses"
            ]
        ],
        [
            69,
            75,
            [
                "Royal",
                "royal",
                "royals",
                "roux",
                "royale"
            ]
        ],
        [
            81,
            85,
            [
                "Eat",
                "ETA",
                "Stat",
                "Etta",
                "Eta",
                "Tat"
            ]
        ]
    ],
    "He attended art history classes at the Brussels Mus\u00e9e royal de peinture et de sculpture de Belgique.": [
        [
            48,
            53,
            [
                "Muse",
                "Muses",
                "Mused",
                "Fusee"
            ]
        ],
        [
            63,
            71,
            [
                "pasture"
            ]
        ],
        [
            91,
            99,
            [
                "Belgium"
            ]
        ]
    ],
    "The courses were created by the secretary of the Directive Committee <a href=\"/fierensgevaerth\">Hippolyte Fierens-Gevaert</a>, who became the founder, in 1910, of the Institut Sup\u00e9rieur d'Histoire de l'Art et d'Arch\u00e9ologie, housed in the museum.": [],
    "Under <a href=\"/hulindeloog\">Georges Nicolas Marie Hulin de Loo</a> Bautier specialized in Flemish painting.": [],
    "In 1910 he published a monograph on the Bruges painter Lancelot Blondeel, followed in 1912 by a monograph on Justus Sustermans.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1910,"
            ]
        ],
        [
            64,
            72,
            [
                "Blondel",
                "Blond eel"
            ]
        ],
        [
            116,
            126,
            [
                "Superman",
                "Austrians",
                "Sumerians",
                "Westerman",
                "Superfans"
            ]
        ]
    ],
    "He had a strong attachment to the Brussels museum.": [],
    "In 1916 his <em>R\u00e9pertoire des portraits des Mus\u00e9es royaux de peinture et de sculpture</em> appeared.": [],
    "After World War I, as a result of the reorganization of the museum, Bautier obtained, in 1919, the position of curator under chief curator Fierens-Gevaert.": [
        [
            68,
            75,
            [
                "Gautier",
                "Battier"
            ]
        ],
        [
            139,
            154,
            [
                "Learns-Gevaert",
                "Fierens-Revert"
            ]
        ]
    ],
    "In that year the museum was renamed Mus\u00e9e royal des Beaux-Arts de Belgique.": [
        [
            36,
            41,
            [
                "Muse",
                "Muses",
                "Mused",
                "Fusee"
            ]
        ],
        [
            48,
            51,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ]
    ],
    "Bautier became an active member of the Soci\u00e9t\u00e9 des Amiti\u00e9s italiennes de Belgique.": [
        [
            0,
            7,
            [
                "Gautier",
                "Battier"
            ]
        ],
        [
            39,
            46,
            [
                "Society"
            ]
        ],
        [
            47,
            50,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            51,
            58,
            [
                "Families",
                "Cities",
                "Deities",
                "Amenities",
                "Cavities",
                "Empties"
            ]
        ],
        [
            59,
            69,
            [
                "Italians",
                "italicizes",
                "Italianizes"
            ]
        ],
        [
            73,
            81,
            [
                "Belgium"
            ]
        ]
    ],
    "With <a href=\"/destreej\">Joseph Destr\u00e9e</a> he published in 1924 a study on a Book of Hours of the Ghent-Bruges school, <em>Les Heures dites da Costa</em>.": [],
    "After Fierens-Gevaert's death in 1926, <a href=\"/puyveldel\">L\u00e9o Van Puyvelde</a> was appointed as his successor, to the disappointment of Bautier who then decided to quit his position as curator.": [
        [
            6,
            21,
            [
                "Learns-Gevaert",
                "Fierens-Revert"
            ]
        ]
    ],
    "While pursuing a career as an independent art historian, he nevertheless kept playing an active role in the museum.": [],
    "He was a member of the Diffusion artistique, a service for the education of the general public, which offered guided tours and lectures.": [
        [
            33,
            43,
            [
                "artistic",
                "armistice",
                "critique",
                "Martinique",
                "artiste"
            ]
        ],
        [
            80,
            94,
            [
                "public"
            ]
        ]
    ],
    "He also acted as a member, and later as president, of the Commission technique consultative de la peinture ancienne des Mus\u00e9es royaux des Beaux-Arts.": [
        [
            98,
            106,
            [
                "pasture"
            ]
        ],
        [
            107,
            115,
            [
                "ancient",
                "ancients",
                "Adrienne",
                "ancienter"
            ]
        ],
        [
            116,
            119,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            120,
            126,
            [
                "Muses",
                "Fusees",
                "Mushes",
                "Musses"
            ]
        ],
        [
            127,
            133,
            [
                "Royal",
                "royal",
                "royals",
                "roux",
                "royale"
            ]
        ],
        [
            134,
            137,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ]
    ],
    "His travels abroad, his international contacts, and his role as maecenas further marked his career.": [
        [
            64,
            72,
            [
                "accents",
                "arenas",
                "ascends",
                "Marianas",
                "ascents",
                "maidens"
            ]
        ]
    ],
    "At home, assisted by his wife, he frequently hosted visitors.": [],
    "In 1930 he was involved in the organization of the Fondation nationale Princesse Marie-Jos\u00e9e, aimed at establishing cultural relations between Belgium and Italy.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1930,"
            ]
        ],
        [
            51,
            60,
            [
                "Foundation"
            ]
        ],
        [
            61,
            70,
            [
                "national",
                "nationals",
                "rationale",
                "nation ale"
            ]
        ],
        [
            71,
            80,
            [
                "Princess",
                "Princesses",
                "Princessy"
            ]
        ],
        [
            81,
            92,
            [
                "Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ]
        ]
    ],
    "This foundation led to the creation of the Academia Belgica in Rome, in 1939.": [
        [
            52,
            59,
            [
                "Belgian",
                "Belgium"
            ]
        ]
    ],
    "In that year he published an overview of eighteenth-century painting in <em>L'art en Belgique du moyen \u00e2ge \u00e0 nos jours</em>, edited by <a href=\"/fierensp\">Paul Fierens</a>.": [],
    "This overview also appeared separately in 1945, <em>La peinture en Belgique au XVIIIe si\u00e8cle</em>.": [],
    "As a contributor to the <em>Dictionnaire des peintres</em> (1951) he was responsible for the entries on Belgian painters of the same period.": [],
    "He was elected a corresponding member of the Acad\u00e9mie royale de Belgique in 1952 and a member in 1957.": [
        [
            45,
            53,
            [
                "Academic",
                "Academia",
                "Academies",
                "Academe"
            ]
        ],
        [
            64,
            72,
            [
                "Belgium"
            ]
        ]
    ],
    "In 1956 he was elected president of the Fondation nationale Princesse Marie-Jos\u00e9e.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1956,"
            ]
        ],
        [
            40,
            49,
            [
                "Foundation"
            ]
        ],
        [
            50,
            59,
            [
                "national",
                "nationals",
                "rationale",
                "nation ale"
            ]
        ],
        [
            60,
            69,
            [
                "Princess",
                "Princesses",
                "Princessy"
            ]
        ],
        [
            70,
            81,
            [
                "Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ]
        ]
    ],
    "The year before he died he was director of the Classe des Beaux-Arts of the Academy.": [
        [
            47,
            53,
            [
                "Class",
                "Classes",
                "Clause",
                "Classed",
                "Classy",
                "Chass\u00e9"
            ]
        ],
        [
            54,
            57,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ]
    ],
    "After his death his family donated a precious collection of his art historical books to the library of the Fondation nationale Princesse Marie-Jos\u00e9e, housed in the Academia Belgica in Rome.</p>": [
        [
            107,
            116,
            [
                "Foundation"
            ]
        ],
        [
            117,
            126,
            [
                "national",
                "nationals",
                "rationale",
                "nation ale"
            ]
        ],
        [
            127,
            136,
            [
                "Princess",
                "Princesses",
                "Princessy"
            ]
        ],
        [
            137,
            148,
            [
                "Mar\u00eda Jos\u00e9"
            ]
        ],
        [
            173,
            180,
            [
                "Belgian",
                "Belgium"
            ]
        ]
    ]
}