{
    "First Director Wallraf-Rich.": [
        [
            15,
            27,
            [
                "Wallah-Rich"
            ]
        ]
    ],
    "Museum.": [],
    "Buchner studied under <a href=\"/wolfflinh\">Heinrich W\u00f6lfflin</a>.": [
        [
            0,
            7,
            [
                "B\u00fcchner",
                "Buckner"
            ]
        ]
    ],
    "As the director of the Bayerische Staatsgem\u00e4ldesammlungen (Bavarian State Painting Collections), he assisted the Gestapo in the confiscation of Jewish collections.": [],
    "He played a crucial role in the removal of the Gent altarpiece to Germany.": [],
    "After Germany's surrender, he was ismissed from his position in 1945.": [
        [
            34,
            42,
            [
                "dismissed",
                "is missed"
            ]
        ]
    ],
    "Buchner was reinstalled in 1953.": [
        [
            0,
            7,
            [
                "B\u00fcchner",
                "Buckner"
            ]
        ]
    ]
}