{
    "<p>Professor of art history and art critic.": [],
    "Diehl graduated from the Institut d'art et d'arch\u00e9ologie in 1934.": [
        [
            0,
            5,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ],
        [
            25,
            33,
            [
                "Institute"
            ]
        ],
        [
            45,
            56,
            [
                "archeologies"
            ]
        ]
    ],
    "In1935 he founded a group called \"Regain\" to discuss emerging art and artists.": [],
    "Later the same year, a magazine with the same name was launched.": [],
    "He received an additional degree from the \u00e9cole du Louvre in 1936.": [
        [
            42,
            47,
            [
                "Cole",
                "ecol"
            ]
        ],
        [
            48,
            50,
            [
                "Du",
                "due",
                "do",
                "Dr",
                "EU",
                "duo"
            ]
        ]
    ],
    "He began writing a column, \"La Tribune des jeunes\" in the weekly magazine <em>Marianne</em> in 1938 and launched the magazine <em>Charpentes</em> in 1939.": [
        [
            39,
            42,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ],
        [
            43,
            49,
            [
                "Junes"
            ]
        ]
    ],
    "Despite the German occupation of Paris, Diehl founded the \"May Show\" in 1943, whose art opposed the ideology of Nazism.": [
        [
            40,
            45,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ]
    ],
    "He wrote an introduction to a folio edition of art reproductions, <em>Les Fauves</em>.": [],
    "In 1944 he helped for the \"Friends of Art\" group for the diffusion of the modern art through conferences and films.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1944,"
            ]
        ]
    ],
    "The May Show sponsored \"Living Room\" exhibitions beginning in 1945, the first situated at the gallery Pierre Maurs.": [
        [
            109,
            114,
            [
                "Mars",
                "Mauro",
                "Meyers",
                "Maura",
                "Mauls",
                "MARS"
            ]
        ]
    ],
    "This liberation show had honorary contributors <a href=\"/bazing\">Germain Bazin</a>, <a href=\"/dupontj\">Jacques Dupont</a>, Rene Huyghe, Bernard Dorival, Michel Florisoone, Pierre Ladou\u00e9 and Marc Thiboutet.": [],
    "the catalog of which was written by Diehl.": [
        [
            0,
            3,
            [
                "The"
            ]
        ],
        [
            36,
            41,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ]
    ],
    "Diehl remained president of the organization until 1997.": [
        [
            0,
            5,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ]
    ],
    "After the war, Diehl was part of the launching of the \"International Film Festival of Art\" in 1948.": [
        [
            15,
            20,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ]
    ],
    "The film board produces films on Van Gogh, 1948, and Gauguin, 1950, with Alain Resnais Watteau, 1950, with Jean Aurel.": [
        [
            112,
            117,
            [
                "Laurel",
                "Aural",
                "Au rel"
            ]
        ]
    ],
    "He accepted an appointment as cultural attach\u00e9 to the French Embassy in Venezuela in 1950 where he directed the French-Venezuelan [art] Institute (l'Institut franco-v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien) in Caracas.": [
        [
            149,
            157,
            [
                "Institute"
            ]
        ],
        [
            158,
            176,
            [
                "Franco-v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien",
                "franco-Venezuelan"
            ]
        ]
    ],
    "He taught art history at the Central University and the \u00e9cole des Beaux-Arts in Caracas during the same years.": [
        [
            56,
            61,
            [
                "Cole",
                "ecol"
            ]
        ],
        [
            62,
            65,
            [
                "DES",
                "yes",
                "does",
                "dies",
                "desk",
                "Del"
            ]
        ]
    ],
    "In 1959 he moved to Morocco teaching there as well.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1959,"
            ]
        ]
    ],
    "He returned to Paris in 1966, recalled by minister of culture <a href=\"/malrauxa\">Andr\u00e9 Malraux</a> to direct the Office of exhibitions (l'Action Artistique), Ministry of Foreign Affairs.": [],
    "He organized foreign exhibitions at the Grand and Petit Palais and the Louvre, notably the blockbuster show \"Le Tr\u00e9sor de Toutankamon,\" 1966.": [
        [
            50,
            55,
            [
                "Petite",
                "Pewit",
                "Pet it"
            ]
        ],
        [
            56,
            62,
            [
                "Calais",
                "Pal ais"
            ]
        ],
        [
            112,
            118,
            [
                "Trevor",
                "Tremor"
            ]
        ]
    ],
    "He retired in 1977.": [],
    "Diehl was elected president of the Museum of Latin America in 1983.": [
        [
            0,
            5,
            [
                "Died",
                "Deal",
                "Daily",
                "Die",
                "Dies",
                "Diesel"
            ]
        ]
    ],
    "He worked with the la Maison de l'Am\u00e9rique Latine in Monte Carlo between 1986 and 1989.": [
        [
            34,
            42,
            [
                "American",
                "America",
                "Americas",
                "Antique",
                "Emeritus",
                "Marque"
            ]
        ],
        [
            43,
            49,
            [
                "Latin",
                "Latino",
                "Latina",
                "Latins",
                "Latrine",
                "Latiner"
            ]
        ]
    ],
    "One of his final acts as an art historian was to curate the joint show for Italy and France, \"Myst\u00e9rieuse l\u00e9gende de l'Ecole de Paris \u00e0 Montparnasse,\" (Mysterious legend of the Paris School in Montparnasse).</p>": [
        [
            94,
            105,
            [
                "Mysterious",
                "Mysteries"
            ]
        ],
        [
            106,
            113,
            [
                "legend",
                "legends",
                "Legendre"
            ]
        ],
        [
            119,
            124,
            [
                "Cole",
                "Ecol"
            ]
        ]
    ]
}