{
    "Medevialist architectural historian.": [
        [
            0,
            11,
            [
                "Medievalist"
            ]
        ]
    ],
    "He was born in\u00a0Danzig, Prussia which is present-day Gda\u0144sk, Poland.": [
        [
            15,
            21,
            [
                "Dancing",
                "Leipzig",
                "Dani",
                "Dania",
                "Dannie",
                "Dazing"
            ]
        ]
    ],
    "Gall initially studied law before switching to art history and studying in Grenoble, Paris and ultimately Berlin under <a href=\"/goldschmidta\">Adolph Goldschmidt</a>.": [],
    "He served in World War I, during which time his dissertation, <em>Neiderrheinische und norm\u00e4nnische Architektur in Zeitalter der Fr\u00fchgotik</em>, appeared as a book in 1915.": [],
    "His notion of Norman Romanesque influence on Gothic architecture was taken up by another young art historian, <a href=\"/bonyj\">Jean Bony</a>, in Bony's dissertation.": [],
    "After the War, Gall took a position as a monuments conservator in Halle in 1920.": [
        [
            41,
            50,
            [
                "monuments'",
                "monument's"
            ]
        ]
    ],
    "Gall founded the <em>Jahrbuch f\u00fcr Kunstgeschichte</em> in 1923 and authored the volume in the <em>Handb\u00fccher der Kunstgeschichte</em> series on Gothic architecture in France and Germany, <em>Die gotische Baukunst in Frankreich und Deutschland</em>, in 1925.": [],
    "Beginning in 1930, he was the assistant to <a href=\"/hubnerp\">Paul H\u00fcbner</a> in the government office of castles and gardens in Berlin (Verwaltung der Staatlichen Schl\u00f6sser und G\u00e4rten in Berlin).": [],
    "The Gall merged the <em>Jahrbuch</em> with another art-historical periodical, the <em>Zeitschrift f\u00fcr Kunstgeschichte</em> founded and still under the editorship of <a href=\"/waetzoldtw\">Wilhelm Waetzoldt</a>.": [],
    "In 1934 Gall began a revision of the <em>Handbuch der Deutschen Kunstdenkm\u00e4ler</em> by <a href=\"/dehiog\">Georg Dehio</a> planned for ten volumes.": [],
    "Gall remained in Berlin during World War II until the Soviets took control of East Berlin in 1945, when he resigned and move to the western (American) quarter of the city, becoming the head of the Art and Monuments.": [],
    "In 1946 he was named director of the Bavarian Castle commission.": [
        [
            3,
            7,
            [
                "1946,"
            ]
        ]
    ],
    "Gall became an editor for the <em>Kunstchronik</em> in 1948.": [],
    "He joined <a href=\"/heydenreichl\">Ludwig H. Heydenreich</a> in 1951 as an editor for the project of a general dictionary of art history, <em>Reallexikon zur deutschen Kunstgeschichte</em>, founded by <a href=\"/schmitto\">Otto Schmitt</a> in 1937.": [],
    "The following year he received the additional position of honorary professor for the history of architecture at the University of Munich.": [],
    "He revised the <em>Handb\u00fccher der Kunstgeschichte</em> volume in 1955.": [],
    "Gall continued his revisions for the Dehio volume, but his final volume was issued in 1956, still incomplete.": [
        [
            37,
            42,
            [
                "Ohio",
                "Delhi",
                "Demo",
                "Devil",
                "Denis",
                "Devi"
            ]
        ]
    ],
    "Gall was methodologically a formalist.": [],
    "His dissertation was published the same year as the major manifesto of formalism, <em>Kunstgeschichtliche Grundbegriffe</em> (Principles of Art History) by <a href=\"/wolfflinh\">Heinrich W\u00f6lfflin</a>, appeared.": [],
    "Gall's use of the terms \"calm\" and \"agitated\" (<em>Ruhevoll</em> and <em>Bewegte</em>) for architecture correspond to W\u00f6lfflin's categories of painterly and sculpture in the <em>Principles</em> (Fork).": []
}